%@Titre: Centres étrangers (Lyon) -- 2006
Le tableau ci-dessous présente la série des notes obtenues par les
élèves de 3\ieme\ B lors du dernier devoir en classe :
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|*{10}{c|}}
\hline
Note sur
20&~~5~~&~~6~~&~~8~~&~~9~~&~11~~&~12~~&~13~~&~15~~&~18~~&~19~~\\
 \hline
Effectif&1&2&6&2&1&4&2&3&1&1\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item Quel est l'effectif de la classe de 3\ieme\ B ? 
\item Calculer la note moyenne de ce devoir. En donner la valeur
  arrondie au dixième de point.
\item Quel est le pourcentage, arrondi à l'unité, de l'effectif total
  représentent les élèves ayant obtenu une note inférieure ou égale à
  8 ?
\item Déterminer la note médiane de cette série. Que représente cette note ?
\end{myenumerate}